{
    "question": "Bagaimanakah sikap yang harus dilakukan seorang anak terhadap orang tuanya jika orang tau nya melakukan kesalahan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menasihatinya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-nilai-yang-terkandung-dalam-sumpah-balapan-yang-di-810",
            "question": "Sebutkan nilai nilai yang terkandung dalam sumpah balapan yang dinyatakan oleh gajah mada",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u00a0nilai\u00a0kesatuan dan persatuan wilayah Nusantara,\u00a0nilai\u00a0historis,\u00a0nilai\u00a0keberanian,\u00a0nilai\u00a0percaya diri,\u00a0nilai\u00a0rasa memiliki kerajaan Majapahit yang besar dan berwibawa,\u00a0nilai\u00a0geopolitik,\u00a0nilai\u00a0sosial budaya,\u00a0nilai\u00a0filsafat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-budaya-jawa-terkenal-dengan-kehalusan-dan-lemah-lembutnya-sa-187",
            "question": "11. budaya jawa terkenal dengan kehalusan dan lemah-lembutnya. saat melihat tayangan tari srimpi yang sangat gemulai dan alunan gamelan yang lambat, sebaiknya \u2026 . *5 pointsa. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena mengantukb. saya akan tetap bertahan mengikuti acara tersebut karena terpaksac. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena tidak menyukainyad. saya akan tetap bertahan menikmati acara tersebut untuk menghormati kebudayaan suku lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "11. budaya jawa terkenal dengan kehalusan dan lemah-lembutnya. saat melihat tayangan tari srimpi yang sangat gemulai dan alunan gamelan yang lambat, sebaiknya \u2026 . *5 pointsa. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena mengantukb. saya akan tetap bertahan mengikuti acara tersebut karena terpaksac. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena tidak menyukainyad. saya akan tetap bertahan menikmati acara tersebut untuk menghormati kebudayaan suku lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketahanan-nasional-dalam-menghadapi-covid-19-dari-kebijakan-polit-300",
            "question": "Ketahanan nasional dalam menghadapi covid 19 dari kebijakan politik dan ekonomi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melakukan 3m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelas-kan-klasifikasi-dari-jalan-raya-sesuai-standar-288",
            "question": "Sebutkan dan jelas kan klasifikasi dari jalan raya sesuai standar pemerintah?\r\npelajaran pjok!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI), jalan raya merupakan jalan yang besar, lebar dan umumnya beraspal, dapat digunakan oleh kendaraan besar, seperti bus dan truk dari dua arah yang berlawanan.</p><p></p><p>Dalam Undang-Undang Nomor 38 Tahun 2004, jalan dapat dibagi menjadi dua jenis, yakni berdasarkan fungsi dan jenisnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-ketentuan-dan-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-sudah-944",
            "question": "Jika ketentuan dan uud negara republik indonesia tahun 1945 sudah menyatakan bahwa nkri tdk dapat diganggu gugat, maka sebagai pelajar sikap kita:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendukung NKRI dapat dilakukan dengan beberapa cara diantaranya meningkatkan jiwa nasionalisme dan patriotisme, membela tanah air, mencintai produk dan budaya dalam negri, menjaga dan merawat lingkungan, bersosialisasi dan bermasyarakat dengan baik, menjaga kerukunan antar umat, golongan, suku, ras, agama.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-c-c-4-buku-yang-menggambarkan-bagaimana-para-pemeluk-agama-203",
            "question": "3.    C.\r\nC.\r\n4.\r\nBuku yang menggambarkan bagaimana\r\npara pemeluk agama yang berbeda dapat\r\nhidup berdampingan secara damai adalah\r\nbuku\r\na. Ramayana\r\nb. Sutasoma\r\nMahabarata\r\nd. Bharatayudha\r\nBuku yang ditulis pada zaman Majapahit\r\nyang menggambarkan mengenai\r\nkeberagaman para pemeluk agama\r\nhidup berdampingan secara damai\r\ndikarang oleh\r\na. Mpu Ramadi\r\nb. Mpu Damar Jati\r\nc. Mpu Tantular\r\nd. Mpu Suta Pasana\r\nBerikut ini merupakan upaya yang dilakukan\r\ndalam mewujudkan kerukunan, yaitu ....\r\na. individualistis\r\nb. diskriminasi\r\nC.\r\nras\r\nC.\r\n10. Tokoh yang menanggap etnisitas sebagai\r\nhasil interaksi dan bukan sifal-sifat hakiki\r\nsuatu kelompok adalah ....\r\na. Koentjaraningrat\r\nb. Frederick Barth\r\nEriks Wolf\r\nd. Eriks Wolf dan Fredrik Brath\r\n11. Pembedaan variasi penduduk berdasarkan\r\ntampilan fisik (bentuk dan warna rambut,\r\nwarna mata, warna kulit, bentuk mata, dan\r\nbentuk tubuh) adalah pengertian dari\r\na. agama\r\nb. bahasa\r\nd. fisik\r\n12. Masing-masing suku di Indonesia memiliki\r\nperbedaan di bawah ini, kecuali ....\r\na. kewarganegaraan\r\nb.\r\n5.\r\nadat istiadat\r\nbahasa\r\nd. kesenian daerah\r\n13. Agama sebagai sumber tata nilai yang\r\nberlaku dalam kehidupan sebagai individu,\r\nC.. toleransi\r\nbermasyarakat, berbangsa, dan bernegara\r\nd. pluralistik\r\nselalu berpedoman pada\r\n6. Baik dan buruknya penilaian orang lain\r\na. undang-undang\r\nkepada kita bukan karena warna, rupa,\r\nb. kitab suci\r\ndan bentuk, melainkan karena baik dan\r\nc. adat istiadat\r\nburuknya kita dalam ....\r\nd. pimpinan\r\na. bermain\r\n14. Pola kepercayaan masyarakat terhadap\r\nb. berbicara\r\nroh gaib yang diyakini memiliki peran\r\nc. berperilaku\r\nbesar dalam kehidupan manusia adalah\r\nd. bertamu\r\na. animisme\r\n7. Suku bangsa merupakan sekelompok\r\nb. dinamisme\r\nmanusia yang dibentuk oleh kesamaan di\r\nc. individualisme\r\nbawah ini, kecuali ....\r\nd. atheis\r\na. sosialkultural\r\n15. Agama atau kepercayaan pemujaan\r\nb. kebiasaan\r\nterhadap kekuatan alam dan arwah leluhur,\r\nC.\r\nfisik\r\nyang dianut oleh masyarakat tradisional\r\nd. budaya\r\nSunda adalah ....\r\n8. Bentuk kesatuan kebudayaan yang\r\na. Kejawen\r\nmenyatakan diri pada ciri-ciri rohaniah\r\nb. Sunda Wiwitan\r\ndisebut ....\r\nc. Marapu\r\na. suku\r\nC. agama\r\nd. Ugamo Malim\r\nb. bangsa\r\nd. bahasa\r\n16. Mpu Tantular dalam buku Sutasoma\r\n9. Perbuatan yang\r\nberkenaan dengan\r\nmenggambarkan kerukunan hidup\r\nsegala bentuk pembedaan, pengecualian,\r\nberagama pada saat itu dengan seloka\r\npembatasan, atau pemilihan berdasarkan Bhinneka Tunggal Ika yang artinya ....\r\npada ras dan etnis disebut ....\r\na. bersama kita maju\r\na. pengucilan ras dan etnis\r\nb. maju terus pantang mundur\r\nb. diskriminasi ras dan etnis\r\nC. berbeda-beda tetapi tetap satu jua\r\nsatu\r\ntetap\r\nd. berbeda-beda tetapi\r\nc. pelecehan ras dan etnis\r\nkesatuan\r\nd. permusuhan ras dan etnis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>permusuhan ras iyalah salah satuh yg g di bolekan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tempo-lagu-tanah-airku-adalaha-largetta-b-condurva-c-andante-d-di-738",
            "question": "Tempo lagu tanah airku adalaha largetta b condurva c andante d dimarcia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Largetta</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:&#039;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Marcia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-mencerminkan-dalam-menjaga-hewan-adalahamelakukan-861",
            "question": "Tindakan yang mencerminkan dalam menjaga hewan adalaha.melakukan konservasi terhapadap hewan endemikb. mengambil gading gajah dengan paksa c. membuat mantel jaket dari bulu hewand. melakukan jual beli hewan endemik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya a.melakukan konservasi terhadap hewan endemik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}